友邦香港：自願醫保分為「標準」及「靈活」計劃 平均保費或高於每年4,800元

自願醫保計劃第一批認可產品將於4月1日起登場，友邦香港及澳門首席科技及營運官兼自願醫保計劃總裁葉文傑表示，就自願醫保業界與食衞局兩年來開會不止二十次，亦直言「有啲條款對業界來說係難做」，但相信計劃有一定優勢，因為將現時醫保的部份限制打破。公司已向食衞局遞交產品計劃申請且等待批核，現正培訓內部1.5萬名經紀，以及將提供多渠道給予客人查詢或進行轉換，冀簡化手續便利用家。

所謂自願醫保（VHIS），是由政府牽頭訂立保單最低要求框架，保險公司及投保人按自願性質參與標準化的醫療保險計劃，鼓勵更多香港人選擇在私營醫院接受醫療服務，藉此長遠減輕公營醫療系統壓力。

VHIS產品類型分為「標準」及「靈活」計劃，受食衛局監管，保障範圍均設有最低要求。據了解，前者將於4月登場，惟各大保險公司「真正戰場」的靈活計劃（在「標準計劃」的基礎上，提供額外保障及保額設計而成）或未能趕及完成審批同步推出。

葉文傑謂計劃優勢在於，打破現時市面大部份醫保的限制，包括保證續保至100歲、保障投保前未知疾病、不設「終身保障限額」，以及每名投保人可獲最高8,000元的稅務扣減等。葉文傑稱隨着醫療通脹上升，自願醫保幾年便會檢視調整保障額，相信越長時間會越多人投購，「因為產品配合市場需要，對於食衞局局長陳肇始期望推出兩年，吸引100萬人投購嘅數字，業界相信市場有咁嘅潛力。」

他謂現時每三名有購買醫療保險的香港人中，便有一名為友邦的客戶。根據立法會秘書處去年公佈的「香港的個人醫療保險」研究簡報，2016年全港有240萬人持有325萬份個人醫保保單，按此推斷，友邦香港的醫保客戶逾79萬，若其中一半人選擇將現有計劃轉換至VHIS，單計友邦即涉逾39萬客戶。

市場按2017年醫療費用水平，預料自願醫保計劃每年平均保費為4,800元，按年齡會有所增加，雖然市面上不難找到保費更便宜的醫保計劃，葉文傑則解釋當局為VHIS設下了最低標準，為維持日後保障因而得出相關的收費水平；他亦不排除計劃加入更多新保障條款，VHIS產品面世時，平均保費會高於此水平。

至於VHIS是否由政府「包底」設高風險池一直備受爭議，今次失去蹤影，葉文傑表明業界支持設高風險池，惟主要關注「政府計嗰條數是否足夠」。

私家醫院都一堆大陸人有撚用咩

幾年後pre existing 嘅病都要保埋
個pool實輸到爆廠， 保費實貴
同埋以純醫保黎計，d人比左幾年錢冇事冇幹就會話貴， 所以留係度嘅一定係老弱傷殘
你正常人健健康康會唔會join一個plan 個保費pool係受埋pre existing嘅病， 以35歲以下嘅壯年人黎講就不了， 點都排唔保pre existing果條隊啦下話

信政府就閪得啦
美食車有辦你睇

其實一日唔限班私家佬亂咁收費， 你任何保險都唔夠玩， 而家班醫生一見有保費就開到條數盡一盡

你唔知自己有無暗病，唔一定無著數